<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.1">Jekyll</generator><link href="https://bobyselamethartono.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://bobyselamethartono.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-05-25T11:29:43+07:00</updated><id>https://bobyselamethartono.github.io/feed.xml</id><title type="html">Situs Pribadi Boby Selamet Hartono</title><subtitle>Selamat datang di situs pribadi Boby Selamet Hartono! Situs ini berisi konten-konten yang bersifat pribadi oleh aku. Terima kasih atas kunjunganmu, ya!</subtitle><entry><title type="html">Ulasan: Pelatihan Vokasi Operator Komputer PPKD Jakarta Pusat</title><link href="https://bobyselamethartono.github.io/ulasan/2020/05/24/ulasan-pelatihan-vokasi-operator-komputer-ppkd-jakarta-pusat.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ulasan: Pelatihan Vokasi Operator Komputer PPKD Jakarta Pusat" /><published>2020-05-24T11:00:00+07:00</published><updated>2020-05-24T11:00:00+07:00</updated><id>https://bobyselamethartono.github.io/ulasan/2020/05/24/ulasan-pelatihan-vokasi-operator-komputer-ppkd-jakarta-pusat</id><content type="html" xml:base="https://bobyselamethartono.github.io/ulasan/2020/05/24/ulasan-pelatihan-vokasi-operator-komputer-ppkd-jakarta-pusat.html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ppkdjakpus.com/&quot;&gt;PPKD (Pusat Pelatihan Kerja Daerah) Jakarta Pusat&lt;/a&gt; merupakan sebuah lembaga pelatihan di bawah naungan Dinas Tenaga Kerja dan Transmigrasi (Diknakertras) Provinsi DKI Jakarta (1). Selain PPKD Jakarta Pusat, ada lagi lembaga-lembaga pelatihan PPKD lain sesuai wilayahnya seperti PPKD Jakarta Timur dan PPKD Jakarta Selatan. Lembaga pelatihan PPKD ini memberikan pelatihan dalam berbagai bidang keahlian (seperti pengoperasian komputer; sevis AC; menjahit) secara gratis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aku telah mengikuti hingga selesai salah satu pelatihan vokasinya, yaitu Operator Komputer (angkatan 4 tahun 2018). Dalam pelatihan tersebut, aku diajarkan mengenai pengoperasian Microsoft Office (Word, Excel, PowerPoint) secara mendetail (poin plus, nih). Selain itu, ada juga materi-materi lain seperti piranti &lt;em&gt;email client&lt;/em&gt; atau CorelDraw, tetapi aku rasa keduanya hanya dibahas hal-hal yang mendasar saja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tidak hanya materi Microsoft Office yang disampaikan mendetail, yang termasuk poin plus lainnya adalah para tutornya mampu menyampaikan materi dengan baik. Terlihat bahwa selain mereka memiliki penguasaan teknis yang baik, mereka juga memiliki penguasaan &lt;em&gt;soft skills&lt;/em&gt; atau kemampuan menangani manusia yang baik pula. Kelas tidak pernah terasa hambar karena banyaknya interaksi positif yang terjadi dengan sesekali diselingi candaan yang wajar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pelatihan yang aku ikuti ini dapat dikatakan cukup intensif. Pelatihan ini memakan waktu sekitar 3 bulan. Selain itu, pelatihan ini dilakukan dari pagi hingga awal sore. Ada sistem absen dan peserta diwajibkan mengikuti apel sebelum memulai pelatihan. Terdengar cukup menuntut dispilin, bukan? Ya, pelatihan ini memang tempaknya tidak hanya menekankan penguasaan teknis, tetapi juga pengembangan karakter. Awal-awal sebelum pelatihan vokasi dimulai, para peserta mengikuti pengembangan karakter terlebih dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mengenai fasilitas, aku rasa PPKD Jakarta Pusat terbilang baik. Untuk pelatihan Operator Komputer, ruangannya ber-AC. Pada saat waktu istirahat, para peserta pelatihan diberikan nasi kotak yang lezat. Para peserta dapat makan bersama di ruang makan yang sangat luas dengan nyaman sambil bercakap-cakap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selain poin-poin positif seperti yang aku sampaikan sebelumnya, pelatihan PPKD Jakarta Pusat ini juga memiliki poin-poin negatif tentunya. Aku rasa PPKD Jakarta Pusat belum cukup gencar perihal penyaluran lulusan-lulusannya agar bisa cepat mendapatkan pekerjaan. Aku rasa cukup banyak teman-teman seangkatan (termasuk selain vokasi Operator Komputer) yang masih kesulitan mendapatkan pekerjaan. Ini belum sesuai dengan apa yang diharapkan tentunya, tetapi aku yakin sebenarnya ini bisa diperbaiki karena untuk pelatihannya sendiri sudah cukup bagus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selain itu, aku juga berharap PPKD Jakarta Pusat dapat meningkatkan taraf pengujian yang dilakukan oleh BNSP. Pada akhir pelatihan, selain ujian dari PPKD, para peserta pelatihan Operator Komputer juga mengikuti uji kompetensi dari BNSP. Aku rasa ini baik, tetapi akan lebih baik lagi apabila taraf materi yang diuji oleh BNSP dapat ditingkatkan lagi sekalipun mungkin akan lebih menuntut kompetensi dari para peserta. Sertifikat dari BNSP tentunya lebih bernilai (karena diakui secara lintas negara) dan oleh karenanya keuntungan yang didapat oleh peserta akan lebih banyak apabila taraf materi yang diujikannya juga ditingkatkan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secara keseluruhan, aku menilai positif pelatihan PPKD Jakarta Pusat ini. Terlebih aku mendapatkan teman-teman baru dan terutama seorang calon istri yang baik dan cantik. Semoga ke depannya PPKD Jakarta Pusat dapat selalu berkembang menjadi lebih baik. Rasa terima kasih aku ucapkan untuk PPKD Jakarta Pusat. Salam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Referensi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;PPKD JAKARTA PUSAT. &lt;em&gt;Latar Belakang&lt;/em&gt; [daring]. Tidak tersedia [dilihat 25 Mei 2020]. Tersedia dari: &lt;a href=&quot;https://ppkdjakpus.com/profil/latar-belakang/&quot;&gt;https://ppkdjakpus.com/profil/latar-belakang/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">PPKD (Pusat Pelatihan Kerja Daerah) Jakarta Pusat merupakan sebuah lembaga pelatihan di bawah naungan Dinas Tenaga Kerja dan Transmigrasi (Diknakertras) Provinsi DKI Jakarta (1). Selain PPKD Jakarta Pusat, ada lagi lembaga-lembaga pelatihan PPKD lain sesuai wilayahnya seperti PPKD Jakarta Timur dan PPKD Jakarta Selatan. Lembaga pelatihan PPKD ini memberikan pelatihan dalam berbagai bidang keahlian (seperti pengoperasian komputer; sevis AC; menjahit) secara gratis.</summary></entry></feed>